\chapter {Modello di dominio, SSD e contratti delle operazioni di sistema}

\section{Modello di dominio}
\label{iter-02:domain}

    L'analisi dei caso d'uso considerati in questa iterazione (UC2) ha permesso di individuare le seguenti nuove classi di dominio e di aggiornare il relativo modello di dominio definito nell'iterazione precedente:

    \begin {itemize}
        \item \emph{Invoice}: rappresenta la fattura, in particolare i dati di fatturazione, generata in fase di check-out associata alla Reservation;
        \item \emph{ReservationState}: interfaccia che rappresenta lo stato di una prenotazione, classi che la implementano attualmente: \emph{Initial} (Prenotazione registrata), \emph{Checkin}, \emph{Checkout} (soggiorno terminato e pagamento avvenuto);
        \item \emph{Guest}: rappresenta un ospite associato ad una prenotazione;
        \item \emph{AccessKey}: rappresentazione della chiave elettronica di accesso a stanze e servizi;
        \item \emph{IPayment}: classe astratta che generalizza un pagamento associato ad una reservation, attualmente ereditata da \emph{CreditPayment} e \emph{CashPayment};
        \item \emph{CreditCard}: rappresenta la carta di credito associata ad un pagamento \emph{CreditPayment};
        \item \emph{CreditAuthorizationService}: rappresenta un gateway di pagamento con carta di credito;
    \end{itemize}

    \begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=1\textheight,angle=90]{iter_02/domain_model.jpg}
            \caption{Modello di dominio - Iterazione 2}
            \label{fig:iter-02:domain_model}
    \end{figure}


